【法律面前】Amina跑馬地駕車不穩遇查 揭停牌8年揸大膽車

終審法院非常任法官包致金的姪女Amina，涉停牌駕駛被捕！周四晚上，一名42歲女子駕車至跑馬地景光街，因駕駛得歪斜，被警員帶到警署調查。其間，她被揭無牌駕駛逾八年被捕。據悉，Amina因2010年的酒駕撞旅遊巴及掌摑警員，被法庭判停牌一年及需接受駕駛改進課程。據了解，她一直未有到運輸署上堂，變相一直停牌，駕車時沒有第三者保險保障。據運輸署資料，受法庭命令參加駕駛改進課程的人士，需於三個月內自費修習及完成整個課程。

女司機涉停牌駕駛被捕
昨日（1月31日）晚上約九時，港島總區交通部執行及管制組人員，於跑馬地景光街巡邏期間，發現一輛私家車行車不穩，遂上前截查。警員經初步調查，該名42歲私家車女司機涉嫌停牌期間駕駛、駕駛時沒有第三者保險被捕。被捕女子已獲准保釋候查，須於二月中旬向警方報到。

包致金姪女Amina 無牌駕駛逾八年
據了解，被捕的42歲女司機為包致金姪女Amina。事發時，有交通警於跑馬地景光街巡邏時，發現Amina的座駕駛至歪歪斜斜，於是上前了解，並將她帶署調查。警員翻查資料，發現Amina於2010年被判停牌，需接受駕駛改進課程。不過八年間，Amina未有到運輸署上課。換言之，她一直都是無牌駕駛，警方將她拘捕。

2010年涉酒駕襲警被捕

轟動一時的醉駕摑警案，發生於九年前，2010年1月27日，Amina Mariam Bokhary，駕駛私家車至跑馬地肇輝台對開，與一輛旅遊巴迎頭相撞。當時警員到場調查，滿身酒氣的Amina拒絕「吹波仔」酒精呼氣測試，她更情激動要求離開，並掌摑警員左邊面。該名警員被摑至臉及耳部紅腫，報稱左眼視力模糊。Amina於法庭承認三罪，包括不小心駕駛、襲警及拒絕提供呼氣樣本。同年八月，她被判感化一年、罰款8,000元及停牌一年，及要上駕駛改善課程，不過，她一直未有上堂。資料顯示，Amina於2002年及2008年有襲警前科。

撚有事咩

TVB、文匯大公，全天候報導

襲警都係感化一年

係3度襲警都只係感化

八年黎揸車無比人查都幾勁

8年都未識渣車？

呢啲真係抵屌喎

我估班黑警都想做佢好耐, 今次乜仇都報晒

普通人第一次都可能要入去坐
法律面前，窮人含撚

有家底，不怕

梁天琦一早被拉左上警車
衝突不在現場, 毛都無掂過黑警一條
殖民地法庭話要坐6年

拉佢無用，入唔到罪

真係玩撚晒 見到人講法治法律精神好想笑

相信係用虐畜黎做量刑

換轉係今日佢再兜巴星落隻狗到會判咩

判入獄，但緩刑

我地呢d賤民就會咁判，佢後面咁撚大個靠山點會丫

香港法治社會

唔參加課程 = 唔再發牌俾佢

你估黑警真係想入佢咩
入到大房玩狗佢咋

玩完之後成世無得升,守地獄位

法律面前 窮人

係咪摟刮？想俾人通通櫃

I don't care! I want to leave!

啪

有錢人使咩識渣車
佢阿叔同暴龍哥一樣咁大支野
有咩野咪撻個名出黎囉

不過都係個句唔好撞d咁出名既人就ok

示威者襲警(仲要有 d係無辜)
幾年

佢襲警
冇事

佢係咪精神有問題？

原來已經42歲

表示：未驚過

我上次講有錢佬同窮人刑罰唔同，窮人含撚嘅時候有幾件法律撚沖出嚟講話要考慮好多因素 個因素咪係有冇權有冇錢囉

窮人含撚

一時大意，難得的好人，耶教

無事走得

上一次求情理由，今次又用得返

上一次判決，今次都用得返

win win

有個非禮慣犯又係咁

包致金係良心法官 佢敢言
姪女又唔係自己女 使唔使幫人教女？
又有位俾共狗媒體寫衰佢

資深大律師李柱銘批評社會不應該向法庭施壓，若果法庭眼見群情洶湧，便判處包致金侄女監禁，這只會演變成為暴民統治，損害香港法治。他指出，案中三次襲警卻不判監，是「不尋常」的判決，惟對方今次才首次披露患上躁鬱症，法官判刑時必須考慮此判監會否令到她的情況變壞、對社會有何好處、是否應該讓她接受復康治療。他聲稱若果他是法官，可能作出與阮偉明相同的判決。

有錢人啪啪啪

一巴打落傞佬到，如果係示威者一早大字形抬上警車啦，當年先判感化
不過咁我想睇佢打多次差佬，狗咬狗冇仇報

又係你

佢之前唔係坐咗六個星期監咩 ?

佢違反感化令先要坐，你估d官夠膽直接判佢坐咩

窮人面前增真係含撚, 但係家下共產黨已經唔怕港英舊電池 ... 條靚嬸死撚緊

可能佢每次抄車都吸毒飲酒，
不過 法律面前......

都好丫, 都叫坐咗六個星期, 抵撚死

呢個世界係黑吃黑
黑警打巿民無事
權貴打黑警無事
天理循環

又黎最後武士

今次仲咩唔打差佬 high咗嘢未訓醒？

罰停牌係法官面前即時交牌比庭警
無帶就之後補交 個牌會一直keep係運輸署到
你唔上去堂就一直扣住個牌
你唔去上有機會告多你一條藐視法庭
不過好少人咁on9唔去 寧願成世揸大膽車

揸大膽車撞到人要自己賠曬窮撚玩唔起

正常人都無咁on9
印象中幾舊水一堂 跟住聽佢9up一日就搞掂

玩厭左散仔，想搵機會打警司 / 一哥，玩得興起上庭時打埋暫委法官 。
你打機都唔會永遠玩 Easy Mode 啦

警隊真係笑話 俾人踩到上心口

原來已經過咗八年

揸貴車點會比人查

好明顯無呢件事 ，上面咪活生生例子

呢啲細嘢不嬲好少人理

唔好玩啦黑警唔知佢咁猛料咋

我爸是法官

咁樣就8年

當年轟動一時 估唔到又出返黎

睇下今次點再輕判

罰500蚊走得，香港好撚老土

連登ai generator:
1. 對社會有貢獻
2. 虔誠基督徒
3. 一時衝動下犯案
4. 唔記得左原來未上堂
5. 工作有需要揸車
6. 被告知錯有悔意
7. 多人寫求情信

仲有冇

關於法治精神

我想講連登最多正評個post係

副局的兒子自殺是故事, 人家的兒子自殺是數字 大家明白了嗎?

拉完上法庭咪又係感化算數

咁快就8年, 唔知被人摑條驚犬演技而家變成點呢?

人地法官個姪女
迅速保釋出黎啦

難得的好人
有信仰
有親戚係法官
有錢

判詞: 拉佢果個交通警先有罪, 重判60年, 需交還所有人工

成班散仔 夠撚膽玩咩，去半島買宵夜啦

成 Team Uncle 既律師、大律師出來幫拖，慈母個邊無返咁上下級數落 Order 邊敢玩野 。

玩野，真係想以後上庭無運行

點會有事

驚閪咩
又唔係窮人

講經咩，有錢人驚閪呀，襲警都唔使坐
無牌駕駛無撞到人有咩問題
法治社會
從來都係對付同教育普通市民

妖你驚閪咩
你係北海飲醉酒片車撞死人響我暴龍個朵
一D事都冇呀!
不過最好唔好撞D咁出名咖啦

無事既 都無撞死人
無牌駕駛姐
特事特辦 特權階層做咩都得
新香港精神黎

邊會有事

退休鬼佬法官係香港呃綜援, 搵英國兩位大粒嘢寫求情信都即時釋放啦

相由心生

佢屋企人多得佢唔小

臭閪有錢大撚曬

法律面前窮人含撚

有權勢咪可以唯所欲為

屌你老母件馬路炸彈放足8年
好在無人畀佢車死

之前返工見過佢
又臭串又成陣酒味

之前五粒燒牛肉條mk妹踢咗個警察一下俾警察生蝦咁扔落地
佢打咗個警察一巴乜事都冇
仲話香港法治 屌你老母啦

而家就係速食文化
最緊要玩過，咩難度冇所謂，越簡單越好，最好 BB仔 都爆到機最好

其實如果佢揸得穩咪永遠冇人發現